# Задача 3
[Описание 3 лабы](https://docs.google.com/viewer?a=v&pid=sites&srcid=ZGVmYXVsdGRvbWFpbnxuZ3VhZHZhbmNlZGphdmF8Z3g6M2NjZTE4NGM1NGM2MmY3Mw)

Использовать результаты предыдущих задач (потоковое чтение JAXB объектов из ХМЛ и сохранение в БД)
Создать Entity для таблиц в БД (Node, Relation, Way). Для хранения tag использовать одну из двух стратегий:

1. тип данных hstore и @Converter для интгерации с hibernate
2. независимую сущность Tag и связь с Node

Реализовать JPARepository для работы с сущностями, при необходимости расширяя его либо с
помощью @Query аннотации либо с использованием дополнительных интерфейсов и реализаций

(см. 11.3.2 и 11.3.3 [Spring in Action])

Задача 3, часть 2
Реализовать HTTP CRUD для объектов БД.
Создать REST сервис по получению всех Node / тэгов в заданном радиусе от заданной точки.
Сервис принимает координаты точки и радиус в метрах. Возвращает JSON массив объектов
отсортированный по возрастанию расстояния от точки.
Для реализации данного сервиса можно воспользоваться расширением earhdistance для Postgres